---
aliases:
  - условия Куна-Таккера
  - К-Т
---
## Определение
Если в т. $x^*$ (т.max) выполняется условие регулярности: [[Градиент|градиенты]] активных и [[Простые ограничения|простых]] [[Активное ограничение|активных ограничений]] [[Линейная независимость|линейно независимы]] $\Rightarrow$  $\exists\lambda^*\geq0:L'_{x_j}(x^*,\lambda^*) \leq, j=1,...,n$ ,

1. $L'_{x_j}(x^*,\lambda^*) \cdot x^*_j = 0, j=1,...,n$ ,
2. $L'_{\lambda_i}(x^*,\lambda^*) = g_i(x^*) \geq 0$ ,
3. $g_i(x^*) \cdot \lambda_i^* = 0$, $i = 1,...,m$ - условие дополнительной нежесткости
4. $x_j^* \geq 0, j = 1,...,n$

## Пример
$$f(x)=x_1^2 + (x_2-2)^2 \to max\atop\begin{cases} 3x_1 = x_2 \leq 6 \\ -x_1+x_2 \leq 2 \\ x_{1,2} \geq 0 \end{cases}$$$$\Downarrow$$
В каких точках выполняется условие Куна-Таккера?

Найти глобальный max

$$\begin{cases} 3x_1 = x_2 \leq 6 \\ -x_1+x_2 \leq 2 \\ x_{1,2} \geq 0 \end{cases} \Rightarrow \begin{cases}g_1 = 6-3x_1-x_2 \\ g_2 = 2  - x_2 + x_1 \\ g_3 = x1, g_4 =x_2\end{cases}$$Условия регулярности выполняются потому что орты $g_{1},g_{2},g_{3}$ не коллинеарны.

Выпишем условия К-Т для данной задачи:
$$\begin{cases} L = x_1^2 + (x_2-2)^2 + \lambda_1(6-3x_1-x_2) + \lambda_2(2+x_1-x_2) \to \max_{x_{1,2} \geq 0}\\L'_{x_1} = 2x_1 - 3\lambda_1 + \lambda_2 \leq 0,\\(2x_1 - 3\lambda_1 + \lambda_2)x_1 = 0 \\ L'_{x_2} = 2(x_2-2) - \lambda_1 - \lambda_2 \leq 0, \quad (2(x_2-2) - \lambda_1 - \lambda_2)x_2 = 0 \\ 6-3x_1-x_2\geq 0, (6-3x_1-x_2)\lambda_1 = 0, \lambda_{1,2}\geq0 \\ 2+x_1-x_2 \geq 0, (2+x_1 - x_2)\lambda_2 = 0, \lambda_{1,2} \geq 0 \end{cases}$$Теперь пройдем по всем угловым точкам заданной области:


$$\begin{align}
A(0,2), x_1= 0,x_2=2\neq 0\\
L'_{x_2} = 2(x_2-2)-\lambda_1 - \lambda_2 = 0\\g_2(0,2) = 0, g_1(0,2) > 0 = \lambda_1=0 \Rightarrow \lambda_2=0, L'_{x_1}=0\\ \text{Условия К-Т выполнены, точка подозрительна на максимум}
\end{align}\tag{1}$$
 

  

$$2) O(0,0), x_1=x_2=0\\g_1>0,g_2>0 \Rightarrow \lambda_1 = \lambda_2 = 0\\L'_{x_1}=0, L'_{x_2}<0\text{Подозрительна на максимум}$$

  

$3)C(2,0), x1=2 \neq 0, x_2 = 0$

 $L'_{x_1} = 2x_1 - 3\lambda_1 + \lambda_2 = 0$

 $g_1 = 0, g_2>0 \Rightarrow \lambda_2=0$

 $x_1 = \frac{4}{3} > 0, L'_{x_2} < 0$

 Подозрительна на максимум

  

$4)B(1,3), x_1=1, x_2 = 3 \Rightarrow$

 $\begin{cases}2x_1-3\lambda_1+\lambda_2=0 \\ 2(x_2-2)-\lambda_1 - \lambda_2 = 0\end{cases} \Rightarrow \begin{cases}-3\lambda_1 + \lambda_2 = -2 \\ -\lambda_1 - \lambda_2 = -2\end{cases} \Rightarrow -4\lambda_1 = -4; \lambda_1=1=\lambda_2$

 Подозрительна на максимум