При решении $\begin{cases}max f(x) \\ g_i(x)\geq 0 \\ x_j \geq 0\end{cases}$  $\to$ $L(x,\lambda) = f(x) + \overset{m}{\underset{i=1}{\sum}}\lambda_i g_i(x)$  
Условие:
Если в т. $x^*$ (т.max) выполняется условие регулярности: [[Градиент|градиенты]] активных и простых [[Активное ограничение|активных ограничений]] [[Линейная независимость|линейно независимы]] $\Rightarrow$ 
  $\exists\lambda^*\geq0:$
  $L'_{x_j}(x^*,\lambda^*) \leq 0, j=1,...,n$ 
  $x_j^* \cdot \frac{\partial L}{\partial x_j}(x^{*}, \lambda^{*}) = 0, \quad j = 1, ..., n$
  $g_i(x^{*}) \geq 0, \quad x_j^{*} \geq 0$ 
  $\lambda_i^* \cdot g_i(x^*) = 0, \quad i = 1, ..., m$ 


При решении $\begin{cases}max f(x) \\ g_i(x)\leq 0 \\ x_j \geq 0\end{cases}$  $\to$ $L(x,\lambda) = f(x) - \overset{m}{\underset{i=1}{\sum}}\lambda_i g_i(x)$  
Условие:
Если в т. $x^*$ (т.max) выполняется условие регулярности: [[Градиент|градиенты]] активных и простых [[Активное ограничение|активных ограничений]] [[Линейная независимость|линейно независимы]] $\Rightarrow$ 
  $\exists\lambda^*\geq0:$
  $L'_{x_j}(x^*,\lambda^*) \leq 0, j=1,...,n$ 
  $x_j^* \cdot \frac{\partial L}{\partial x_j}(x^{*}, \lambda^{*}) = 0, \quad j = 1, ..., n$
  $g_i(x^{*}) \geq 0, \quad x_j^{*} \geq 0$ 
  $\lambda_i^* \cdot g_i(x^*) = 0, \quad i = 1, ..., m$ 
$\frac{\partial f}{\partial x_j}(x^*) - \sum \lambda_i^* \frac{\partial g_i}{\partial x_j}(x^*) \leq 0$ 